At this point, I would like to thank everyone who supported me during the work on this project.
First and foremost, I would like to thank Prof.~Dr.~Daniela Thorwarth and Dr.~Christian Baumgartner for the excellent supervision and great communication throughout the project and the opportunity to work on this interesting research topic in their research groups at the University Hospital Tübingen and the Tübingen Machine Learning Cluster of Excellence.
Further thanks goes to Marcel Nachbar, who supported me with his knowledge of the institutional setting and the preparation of the training data. 
I would like to express further thanks to Ivan Ćorić who supported me with the extraction of the patient data and to Moritz Schneider for the interesting and enlightening discussions on radiotherapy.\\
Finally, I would like to thank my parents Karola and Nikolaus Gutwein for their mental and financial support in every situation. Without them, I would not have been able to continue my academic career and reach the point I am at now. \\

An dieser Stelle möchte ich mich bei allen bedanken, die mich bei der Arbeit an diesem Projekt unterstützt haben.
An erster Stelle möchte ich mich bei Prof.~Dr.~Daniela Thorwarth und Dr.~Christian Baumgartner für die exzellente Betreuung und tolle Kommunikation während des gesamten Projekts bedanken und die Möglichkeit, in ihren Forschungsgruppen am Universitätsklinikum Tübingen und dem Tübinger Exzellenzcluster für Machine Learning an diesem interessanten Forschungsthema zu arbeiten.
Ein weiterer Dank geht an Marcel Nachbar, der mich mit seinem Wissen über das institutionelle Umfeld und die Aufbereitung der Trainingsdaten unterstützt hat. 
Ein weiterer Dank geht an Ivan Ćorić, der mich bei der Extraktion der Patientendaten unterstützt hat und an Moritz Schneider für die interessanten und aufschlussreichen Diskussionen zur Strahlentherapie.\\
Schließlich möchte ich meinen Eltern Karola und Nikolaus Gutwein für ihre mentale und finanzielle Unterstützung in jeder Situation danken. Ohne sie wäre ich nicht in der Lage gewesen, meine akademische Laufbahn fortzusetzen und den Punkt zu erreichen, an dem ich jetzt bin. 